零售疲弱通街吉舖 生意跌30%店東轟政府欠推動

零售市道持續疲弱，香港今年首4個月的零售業總銷貨價值合計下跌2%，商戶「拍烏蠅」。專為旺角遊客銷售日用品的店主黃先生苦說近月生意大幅回落，較生意額最高峰期跌至少30%。他指，生意轉差主因是遊客減少，街道由過往水洩不通變到現時疏落冷清。黃指，即使旅客減少，其實只要港府肯幫助推動便可解決，但偏偏政府懶散對待，「開咗十幾年，今年真係特別差，上年仲好好多。」

運動用品店店員顏小姐亦指，今年生意確實明顯回落，「特別係今個月，差大概3成，人真係少咗好多。」她指店舖在該區營運逾30年，近年遷至新址亦未有影響生意，又指政府大力發展「波鞋街」，但未有惠及他們。

統計處公布最新零售業銷貨額數字。2019年4月香港零售業總銷貨價值臨時估計為377億港元，按年跌4.5%，差過預期跌0.2%。首4個月合計則下跌2%。

扣除期間價格變動後，2019年4月的零售業總銷貨數量按年下跌5%。首4個月合計的零售業總銷貨數量的臨時估計下跌2.3%。

按零售商主要類別的銷貨價值的臨時估計由高至低分析，珠寶首飾、鐘錶及名貴禮物的銷貨價值按年下跌11.4%。其次為服裝下跌2.2%；藥物及化妝品跌6%；百貨公司貨品跌4.3%。

政府發言人表示，零售業銷售表現在4月持續疲弱，銷售額的按年跌幅擴大，反映在外圍不確定因素下消費情緒依然審慎，但也部分是由於內地勞動節假期較遲出現(今年在5月初，而去年橫跨在4至5月之間)，導致旅客人數按年增長顯著減慢。

底死 單一收入 有死一日

根本執嗰班都唔係服務本地人

所謂旺區大部份都係做支那人生意
無支那人咪收皮囉

藥房就藥房啦為旺角遊客銷售日用品的店主
而家d支那人窮過鬼，其他遊客見咁多支那遊客又唔會黎，香港人見倒咁多人都驚
成條街就金行金行藥房屈臣氏躍房萬寧金行

利申 屋企喺旺角做生意做左50年

開地產鋪囉，條條街都有不知幾好搵。

條路自己揀，仆街唔好喊

呢個真
以前個個星期都會出街行下食下嘢。行行下見到嘢就會買
而家放假喺屋企算。出街都係有目的消費。
而家出面就小咗好多人嘅非目的購物嘅生意

正常香港人都知啦
洗你利申 屋企喺旺角做生意做咗50年

邊一間

旺角銅鑼灣

要不是中國人

星期六日咪一樣多人到唔想行
只係少咗大陸佬使錢啫

早兩晚落旺角
條街又真係明顯少咗人
好行咗

非遊客區店鋪生意無大影響

最衰都係佔中啦

好多人上網買野 海外集運

賺你班冚家產唔講？

依家連五十歲阿叔買衫褲鞋日用品都係淘寶
最離譜係聽過連買枝毛筆都走去淘

之前都賺夠啦,尤佢吉下先,免影響租值

吉左佢要幾多成本

同意，以前真係成日無目的咁行街，睇岩件衫就買
而家無目的都唔出旺角

如果高峰期之後唔急跌
咁仲可唔可以叫做高峰期

贏果陣你唔出聲屌你老母

東張西望訪問個冚家剷燒臘舖，話生意差因為貿易戰

可以少回再上

轉左嚟長沙灣買卦
利申 住果頭
依一年多左好多拖gift 水貨大陸人
唔想變做下一個上水可以點做

我諗起以前TVB訪問荃灣天橋底一間做印章嘅舖頭，老闆話佢生意唔好因為起左條天橋

而家大家都窮 出咩街丫～～

都唔係做街坊生意既，執咪執

咪咁啦

根本係網購多咗，傳統零售就死，美國都係咁啦

餓死班垃圾廢老

當年無自由行又唔見D鋪執笠
今日搞成咁係你地自己造成

大家記得多D幫襯外國購物網
減少本地消費

除左去街市買送 其他野都係士多個網買

市道好就年年加價加優先招呼蝗
唔好市就出黎叫春，要政府打救
輸打贏要

老實講政府一啲都唔驚你100萬人上街
但呢100萬人只要改變消費習慣有50%用品上外國網買
政府就認真驚到仆街

一陣又有借口話放寬多啲蝗國人黎刺激經濟

賺嘅唔見你分比市民
蝕嘅就要政府拎公家錢幫你

咁想做大陸人生意, 咪執柒左佢返大陸做囉
輸打贏要最可恥

終於唔係瀨佔中

上面都咁多人失業

佢地有錢就話，但而家開始多大陸人無野做，消費力大降d 舖頭先至話生意難做

做生意蝕錢要納稅人打救你？
打鳩你就有份

快D爆
最好旺角D藥房全部執笠

我記得沙士時 $10 雲吞麵，$0.5 茶葉蛋，唔知有無機會再咁平

連尼往又搞連登又要做生意

其實做得大陸人生意果班生意佬唔係應該預咗係短線架咩 ，？

金鋪藥鋪

貿易戰建議佢開紙紮舖

上面喺頭頂架??
舉頭三呎有陳㶈

又可以發大財了

所謂旺區咪又係一堆金鋪藥房, 店舖種類單一, 冇大陸人幫襯就收皮

痴線 做生意包賺包旺
冇生意政府就要幫你推動
欠左你

做生意有賺有蝕 一定係你賺晒？屌鳩個政府最後咪又搞到我哋呢啲平民

尖沙咀同尖東好多閃燈藥房，間間放工時間經過靜到拍烏蠅。
仲有好多一餐六十幾蚊個D冰室，而且六十幾蚊食普通嘢。

有taobao
好多做低端日用品 衫褲鞋
總之唔係擺入口ge 野都有淘呢個option
仲邊有咁多人幫人交租

做生意包你嬴架?

買衫？zalora 解決晒

除左買褲一定要試身

講真
抵撚死

班仆街業主加價, 你班傻鳩又走去續租
人地就努力反政府, 你班傻鳩就走去投民賤聯
針唔撚拮到肉 就唔撚知痛

藥房生意已經連續跌左幾年。幾年前d大陸人好肯洗錢，因為好多時都係買野送比人。依家d大陸人買野多數係自用，好多時會算過度過，根本無咩野錢賺。

利申: 做藥物批發

網購抗共

網購唔抗共
但去外國網買就抗硬共啦

有生意咪又係俾業主食左大半
無人租就好 業主硬食

Btw
金舖數量都好似少咗？

Zalora ASOS 樂天 amazon
生活百貨就 ztore hktvmall

依家啲舖
根本得連鎖快餐店先有得做
sasa 卓悅嗰啲垃圾 都已經無乜人行

做中國人生意真係抵死
最好執晒佢啦

到依家未識死 你個堆賣的係淘寶貨班大陸客 彩你都on9 家陣開咁多關口比佢地過黎買野又唔會去定一點，外國人黎見商場多過特色野買你老母咩，本地香港人後生的一係上網買一係旅行去日本，韓國，台灣買 在你度買仲要比你斬成頸血 自己拿黎怪邊個等死喇

近十幾年d生意佬

搭順風車就叻

都唔識做生意

最衰都係佔中

所以 腥港係畀地產霸權害撚死既
一定無撚得錯
祝今世做地產產權狗既 下世畀人大屠殺慘死

三四年前自由行再威果陣,
波鞋街幾串呀, 間間都公價無折
從此開始網購

仲有得罪講句50$杯喜茶都成村人排隊 你班老細個腦坐撚著就唔好瀨人

其實好多鋪都好好生意
係得d垃圾藥房金鋪執
喜茶$50杯咁撚貴都排晒隊，分店仲愈開愈多
經濟根本無想像中咁差

垃圾金融 地產 服務 零售快冧檔啦
權貴 狗官 濕鳩腦細 吸血鬼 收皮啦
香港地服務本地人 需要實業 科技

見人生意好開晒成條街藥房多過7仔
抵死

抵死 乜撚野來都香港上架 都貴到high high

認真 宜家買衫 日用品 零食 衫褲鞋襪全部都外國site買 係唔撚益香港啲奸商 何況外國website買野連運費都平過香港買

條街勁多人，我都唔想香港購物

人哋買豉油救港
你識條鐵咩

次次經過旺角啲萬寧多人到呢 係依家啲蝗醒咗 係買都去萬寧呢啲大牌子有信用保證公價啦 沙田一樣係咁多蝗 去一田條路根本行都行唔到

但係圖中個鋪吉左好撚耐
應該有3年

做香港人生意果d咪係囉
幸福堂，肥姐，am.pm咪一樣日日咁多人

個時麥當勞有冇減價 幾錢個餐

2019年1∼4月訪港旅客比上年多13%

人數增加，但錢賺少咗

根本多咗好多窮鬼，旺丁有柒用

呢班咪係屌人佔旺果班

咪係
賺個時，出賣香港個時唔撚見你出聲

香港人情況
樓價高>唔消費,儲錢買樓,唔儲錢既/去旅行先消費
大陸人情況
有錢果班已經唔會落香港,得返班3,4線城市既窮人,黎買一百幾十蚊日用品就走,夜都唔過
香港政府情況
推多D大陸人黎香港買野,刺激經濟>逼爆香港
香港人見咁多人唔會出制逼,寧願係屋企上網
外國高質客見到咁逼又唔會再黎
香港政府,下年要8千萬人黎香港旅行,都on99

業主有錢
strong hold唔租唔賣
政府唔整頓下香港真係會死
有屋冇人住
有人冇屋住
有鋪冇人租
要租就貴到仆街

講真
抵撚死

班仆街業主加價, 你班傻鳩又走去續租,仲要張生活成本轉價去巿民
人地就努力反政府, 你班傻鳩就走去投民賤聯
針唔撚拮到肉 就唔撚知痛

推廣出去低制港共政權

買日用品嗰班影響仲大過班土豪
人海戰術

買豉油振興香港經濟

同台灣撚丁班屎忽鬼一樣死法

有特價要開心share

唔計下佢地之前月入過千萬 藥房月入幾十萬同過百萬一年啦

抵啦 自己攞黎

一係淘寶一係HKTVmall
亂鳩加人租逼人執粒 無人租咪好 以後都咪租出去
留翻間吉鋪養老鼠啦

叫佢地去食牛屎啦
撚樣攪香港唔係比香港人住

唔好意思，阻你少少位

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

反對逃犯條例白宮聯署
-簽完記得確認返電郵

以前好撚串㗎，宜家叫救命？

做生意包賺咩

ON9港共 香港唔係比香港人住

幫你交埋租好唔好？

你話呢個係未濕鳩政苦

高地價政策惡果，要高銷售額去頂住鋪租生存

靠支國人生存，支國經濟一差又收皮

雙輸

同雷曼果班苦主有乜撚分別？

今次仲唔屌死班保險雞

仲有豬寶行呢

執哂啲本身冇需要存在嘅鋪頭仲好

賺左成十年 而家先差都未夠半年
就出黎嘈 真係輸打贏要

啲支那窮L 住啲cheap臭賓館或者乾脆紥營
食就自己帶啲支那化學加工食品
行個圈就走

條街就越迫越多人
地鐵越來越迫
咁嘅旅遊品質連香港人都避開唔去

啲金舖藥房執柒曬佢啦DLLM

睇人仆街最開心！
你老味 你旺哥時直程唔撚做本地人生意，d態度閪過狗！你而家跪9我都唔撚會幫襯你班冚家隡

多謝美國撥亂反正

但係條街無少到人
尖旺銅日日墟冚

不過香港嘅自由行
越嚟越窮

做生意包賺？ 輸打贏要仲想用公家錢津貼你？

買卷廁紙都要迫要排隊
上網買算
明碼實價又唔駛受氣唔駛迫
又唔駛驚老翻冒牌
執柒晒佢就啱

要死就會一齊死

成條街支那人多過乜，金鋪藥房多過乜
非必要都唔出MK買嘢

其實過去幾年，香港實際真實嘅通脹係升得幾急
本地人嘅消費已經一路減少兼普遍轉移去網購
呢幾年主力頂住消費嘅，就係強國落嚟嘅人
但係最近呢排
好明顯見到，整體上香港嘅強國人係少咗
間接見到，條街同店舖突然間少咗唔少人
而且吉舖越嚟越多

香港人真係東亞病夫
一條街藥鋪多過7仔

咪就係 樓價有排升

淘寶一盒筆=香港一支筆價錢
仲要香港物價貴
唔係因為人工
係因為租金
咁我淘寶算
唔撚益地產

我就算唔去淘寶都去hktv啦 貪你地鋪租金貴我要食埋?
試過去間藥房買蚊貼賣我48蚊話打八折益我
我益你老母咩上網賣緊15蚊昨

港豬澳開左
引入大量窮閪
只有錢買飯盒

業主唔減得租
因為減左租
估值跌
開始call loan

好多古惑仔開
抵死

條街邊有少咗唔少人,你出去MK,TST,CWB望下,周圍都係人,地鐵由朝至晚迫到爆,只係D人既消費模式轉左,少左幫襯實體店,轉左去網購

含咁耐支那撚唔洗還呀？

跟本係而家做灑遊客生意，無灑市民買的野。

串撚到卜街

空舖凶舖

應該要覺得好彩，政府推邊樣死邊樣

一向都覺得，華人地方黎計香港人係最唔識做生意（實業)，有運就真嘅，但係一到逆境嗰陣時就露晒底，所以專注炒賣就好啱啦

最衰佔中

呢D根本自己做臭自己個名。
呃人、賣假嘢、間間賣嘅嘢一模一樣。
尖沙咀一堆賣$100 3盒用膠盒裝嘅朱古力、金莎（可能假）、假小熊曲奇、化妝品、日用品，行幾步就一間。

元朗、屯門多大陸人到死…

想買既野永遠都買唔到，上網買仲好

今次唔賴佔中喇？

包賺錢?

234你唔識

返香港已經唔想去旺角
好似專做遊客生意 扼遊客

四大得+×哥成功轉型了

「住半山，係有錢嘅蠱惑仔」的江湖猛人「細B」陳孝廉，捲入爭奪尖沙咀藥房利益的恐嚇勒索案。在區內經營藥行的一名東主，擬承租海防道「海港大藥房」原址舖位，疑因此惹起有份經營海港的「細B」不滿

食嘢都勁唔抵

老尖都係

岩 抵死

幫業主交租？

遲下又話自己本土叫香港人支持架啦

政府同中國當自由行係恩𧶽
而家跑唔夠數 梗係屌政府老母冚家鏟

業主轉炒樓就ok啦,又破頂,
d鋪就尤佢吉下先

下個月會好架啦，無事嘅

其實只係撥亂反正

兩個原因
一係已經抵消晒自由行既消費力，例如話租金追上左利潤，本地人消費意欲下降

一係中国既消費力真係下跌左，支爆is ready

減租囉on9

講到政府欠左佢地咁

咁鍾意做大陸人生意就返上去啦

老細永遠唔會話自己係腦細

鞋有公碼，唔一定要試
上網買連埋運費都唔洗街鋪咁貴

btw 呢d 鋪咪又係賣淘寶野

多客加番租，甚至唔租俾你.又咪得個桔

叫埋業主減租

四叔都有玩民用事業，但太過集中係香港。

到時政府咪開入口稅，單一貨品徵稅，企業除外

寧願amazon Or HKTV mall都廢事同班支拿人出街逼
班垃圾業主繼續加租啦

抵死

班撚樣轉頭扮本土 叫人幫襯

班廢老成日以為自己點勁點勁
連巴菲特都話自己成功靠時勢啦

成哥似外國啲富豪
會想留少少LEGACY比社會

講真零售根本開始同時代脫節
而家好多都要做網購

先達抵撚死

咪傻啦，今年經濟係差左好多，今年已經放緩
不過暫時仲未有大規模既裁員潮
如果港政府仲擦槍走火，火上加油就

所以依家周圍轉哂做食店
博你地d人同fd出街食
少人敢網購食物

生意轉差主因是遊客減少，街道由過往水洩不通變到現時疏落冷清。黃指，即使旅客減少，其實只要港府肯幫助推動便可解決，但偏偏政府懶散對待，「開咗十幾年，今年真係特別差，上年仲好好多。」

幫你？早幾年賺埋賺埋今年蝕少少就要政府埋單

佔中的錯

一貿易戰就frop到0.x%增長

樓市繼續糕

外國網購仲多款

繼續加租, 業主必勝

頭幾頁都無人講鋪租貴

雲吞成

一味刷人數 走去要求開放更多自遊行城市 而唔係諗點開發新興旅客市場

鬼叫個成個政府都係放任炒賣

果時大陸遊客湧港，你地轉晒做藥妝、名牌，仲要唔做香港人生意。

依家大陸生意冇晒，想做返香港人生意？買嘢上網買晒啦，係買都唔同你班吸血鬼買，平時賺多咁多依家賺少咗喺到怨，有排你蝕

慢慢守啦
最好守到嘔突

屌個個大陸人都玩咩深度遊，住宿就露營，都唔撚消費，睇下郊區全部都係大陸人，個個講普通話

香港做生意班人搞到今時今日咁嘅田地
都係抵撚死

有錢嘅去晒歐美日韓啦

得業主贏

因為政府D高官好多都有幾層樓,點會俾樓價大跌

波鞋街好多自己舖，運動家同允記都係大業主

廿蚊底雞蛋仔
整畀你老母食啦

賺錢佢就最叻, 自創實業成功嘅就....

郭台銘 嗰啲反而值得尊敬d

+X哥有碼頭, 能源, 電信, 零售

係堆業主下下貴租，零售商就狂加價，做生意對本地人就態度差
大家唔想再受人氣咪上網或旅行先去買，但零售商唔敢屌業主就屌弱勢如佔中貿易戰，佔領個期東方建制派仲話好多國際大品牌行業準備向佔中3子索賠，依家咪又冇聲氣，見質易戰又埋怨，咁把炮咪向美國索賠

我覺得本身大陸都有好多問題
個增長放緩其實都未好似而家咁大件事
所以之後應該仲大件事
不過香港太過依靠根本on9,短視無計

靠物流轉運 旅遊業就等死啦 下下地產咩
無實業就會咁

吉舖多咗，但租金都係冇跌，咁抵啲舖吉喺度啦！

炒舖嗰啲好多按上按,租金 表面死都要頂住, 到最後頂唔到就應該係火燒連環船, 抄市始作俑者從來都係借錢畀人炒既銀行, 有咩依喐第一個走人就係銀行自己, 銀行自己計過,熊市嗰時就借錢畀你抄,到逆市是嗰陣時就拿拿臨收返 啲錢走人,風險就炒家食曬,銀行 從來都係泡沫嘅禍根

緊梗，689要搞殺人條例邊得閒
一味靠垃圾中國遲早頂唔住

咁又過左

大把97前中小企業而家仲生存到

做生意包賺錢？
好生意果時又唔跳出黎講

其實只要港府肯幫助推動便可解決

點幫？

咁係因為有班低等下賤垃圾既港豬傻下傻下咁同老闆‘共渡時姦’

根本無影響，樓價照樣gogogo

而家已經咁，遲多兩個月你點算

盡量減少香港消費，
消費留返出國先消費

60蚊碗牛雜，痴膠花

啱啦，個個轉網購，唔駛幫你地交租

業主可以免租去刺激下生意嘛

打壓樓市 倒自己米
董建華就係咁俾人炒左

旺角都4,50蚊一盒芝士薯條,好賺到癲

不知幾多做餐飲搵緊位
不過唔係間都做到咁解

零售只會愈嚟愈難做
個個而家都識上網格價
唔急嘅都可以係唔同地方訂返嚟
傳統零售完全見唔到出路

另外訪問入邊個啲就晒9氣喇
明顯係食自由行生意
本地人生意一路都好穩定

你老母全部都係金行萬寧走水貨畀啲撚屌大陸閪，一係就電話鋪頭賣鬼貨。

技術上係冇錯，中共人要食10年草

真係純掃藥妝走水貨都去上水買啦
仲要走出旺角買咩
D普通波鞋而家大陸人唔要架要貴野限量版
波鞋街有間賣水貨逼到入都入唔到去
運動家果d就食塵
不過最大問題都係租金貴姐，小左人消費仲要交咁貴租
好多都搬曬上樓上舖

你估樓上鋪平租

真正有得賺嘅得返食肆

呎數細好多，二三百呎都有，點計都平過租地舖

車費又貴呢
住港島過一過去來回都夠食餐平飯

唔好意思，阻你少少位

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

反對逃犯條例白宮聯署 -七月十四Deadline
-簽完記得確認返電郵

有咁耐風流

30蚊用來交租

個人能力誠哥喺佢之上
郭走去玩政治其實好大風險

華人賤種唔靠'食住行'呢啲人類生存必需品撚會賺到錢咩,仲要有咁貴得咁貴

成個低等民族完全冇創新價值只懂吸食地球資源既寄生蟲

抵死㗎

太多大陸人→唔撚想同大陸人迫→周街大陸人都冇心情行→一係去啲非遊客區/網購

加上藥房呢啲專做大陸人生意，生意差就冇得講，運動用品/餐廳呢啲必須品，吸引唔到人買野係店主無能唸住乜都唔做，自然有客上門送錢比你

政府有推動呀
推你地去死嘛

我做屋邨生意小鋪頭
呢個月生意真係唔知點解差左好多
但領展永遠都唔會減租，只有加租
真係唔知點捱落去
最希望係減租，
物價就不停升，租金又不停升

明明日本既藥庄都係會賣日用品，但日本做得好好wor

包賺架？

因為人哋少黑店劏客 水鳩你

屋邨都受影響？

焦土呀.......